{
    "question": "Lagu wajib adalah lagu yang diwajibkan untuk diajarkan oleh guru kepada siswa dalam rangka menanamkan rasa cinta tanah air, menghargai jasa pahlawan, dan membakar semangat perjuangan agar selalu menyala. Pernyataan di bawah yang tidak termasuk ciri lagu wajib adalah",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>meremehkan/melecehkan  lagu wajib</p>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p></p><p>melecehkan/meremehkan/merendahkan tanah air</p><p></p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "cara-mengolah-bahan-limbah-lunak-organik-misalnya-dari-bahan-kert-870",
            "question": "Cara mengolah bahan limbah lunak organik misalnya dari bahan kertas koran bekas yaitu dengan cara menggunting koran tersebut menjadi bagian kecil dan merendam nya dan dibuat bubur kertas koran, langkah selanjutnya adalah membuat peta buta untuk mapel IPS, proses ini termasuk prinsip... .    a. Recycle (Mendaur ulang)\r\nb. Mengelompokkan\r\nc. Reuse ( Menggunakan kembali)\r\nd. Reduce (Meminimalisir)\r\n\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>A (recycle) atau di sebut juga dengan cara mendaur ulang koran bekas yang sudah tidak terpakai</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>a.recycle(mendaur ulang)</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p><strong>se</strong><strong>moga</strong><strong> membantu</strong><strong>,</strong><strong> maaf</strong><strong> kalo</strong><strong> salah</strong><strong>,</strong><strong> jangan</strong><strong> lupa</strong><strong> jadikan</strong><strong> jawaban</strong><strong> terbaik</strong><strong> yah</strong><strong>.</strong><strong>.</strong></p><p></p><p></p><p></p><p><strong>answer</strong><strong> </strong><strong>by</strong><strong> </strong><strong>:</strong><strong> </strong><strong>sendah379</strong></p><p></p><p></p><p></p><p><strong>#</strong><strong>m</strong><strong>a</strong><strong>k</strong><strong>a</strong><strong>s</strong><strong>i</strong><strong>h</strong><strong>.</strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "konstruksi-jembatan-menain-straits-menggunakan-menara-batu-sebaga-998",
            "question": "Konstruksi jembatan Menain Straits menggunakan menara batu sebaga II pilarnya, diperkenalkan pada saat...    a. zaman purba\r\nb. zaman jembatan gantung\r\nc. zaman pertengahan\r\nd. zaman kemerdekaaan\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>c. zaman Pertengahan</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>bshsbAnabgssh</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "43-dalam-pemrograman-scratch-offline-2-editor-ada-yang-disebut-d-751",
            "question": "43. Dalam pemrograman Scratch Offline 2 editor ada yang disebut dengan Sprite Jelaskan    langkah-langkah untuk mengganti sprite tersebut!\r\n44. Dalam pemrograman Scratch Offline 2 editor ada yang disebut dengan Backdrop/\r\nLatar Baru. Jelaskan langkah-langkah untuk mengganti Backdrop/Latar Baru tersebut\r\n45. Jelaskan mengapa penyedia aplikasi transportasi online dapat lebih unggul\r\ndibandingkan dengan perusahaan taksi konvensional\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Jawaban:</p><p>Tinggal ganti aja</p><p>Penjelasan:</p><p>Semoga membantu</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "berapakah-batas-toleransi-dari-penggunaan-bahan-buatan-seperti-ka-881",
            "question": "Berapakah batas toleransi dari penggunaan bahan buatan seperti kaporit,batu dan tawas?    tolong bantu di jawab kak\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Batas toleransi dari penggunaan bahan buatan seperti kaporit,batu kapur,dan tawas, sebagai berikut: Kaporit, takaraan dalam penggunaan kaporit adalah 1 sendok makan untuk 1000 liter air. Batu kapur, takaran dalam penggunaan batu kapur adalah 3-5 sendok makan untuk 1000 liter air.</p><p></p><p>maaf kalo salah</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tekstil-adalah-hasil-kerajinan-yang-dapat-dibuat-menjadi-ragam-hi-379",
            "question": "Tekstil adalah hasil kerajinan yang dapat dibuat menjadi ragam hias dengan bahan dasar    A. Serat kayu\r\nB. Benang\r\nC. Serat Tumbuhan\r\nD. Kain\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>A maaf kalau salah ya</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>GAK AD PENJELASAN</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tuliskan-secara-garis-besar-struktur-kepanitiaan-dalam-pementasan-165",
            "question": "Tuliskan secara garis besar struktur kepanitiaan dalam pementasan teater\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><h2>Berikut ini adalah susunan struktur panitia dalam merancang pementasan fragmen sebagai berikut.\n</h2><h3>Pelindung.\n</h3><h3>Penasihat.\n</h3><h3>Penanggung jawab.\n</h3><h3>Pemimpin produksi.\n</h3><h3>Pemimpin artistik.\n</h3><h3>Manajer panggung.\n</h3><h3>Asisten manajer panggung.\n</h3><h3>Penata lampu.</h3><p><strong>Penjelasan:</strong></p><h2>maaf kalo salah atau menjawab pertanyyan ini lagi bantu follow dan jadikan jawaban terbaik\n</h2><h2></h2>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "dalam-membuat-kerajinan-motif-geometris-adalah-ragam-hias-dengan-944",
            "question": "Dalam membuat kerajinan motif geometris adalah ragam hias dengan bentuk?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>beraturan</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>geometris adalah motif yang di gunakan pada suatu tekstil yang berbentuk beraturan.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "dalam-rangka-menguasai-kerajaan-kerajaan-di-nusantara-dengan-cara-119",
            "question": "dalam rangka menguasai kerajaan-kerajaan di Nusantara dengan cara memecah belah VOC melaksanakan politik\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p></p><h2><strong>Penerapan politik devide et impera oleh VOC di </strong><strong>Indonesia</strong></h2><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p></p><p><strong>Politik devide et impera</strong> merupakan strategi adu domba yang digunakan Belanda untuk memecah belah rakyat Indonesia dengan cara memecah kelompok besar menjadi kelompok-kelompok kecil yang lebih mudah ditaklukkan dan juga mencegah kelompok-kelompok kecil bersatu menjadi kelompok besar, dengan tujuan memperkuat kekuasannya di Indonesia. Strategi ini dilakukan dengan cara militer, politik maupun ekonomi.</p><p></p><p></p><p><strong>#</strong><strong>S</strong><strong>e</strong><strong>m</strong><strong>o</strong><strong>g</strong><strong>a</strong><strong> </strong><strong>Membantu</strong></p><p><strong>#</strong><strong>J</strong><strong>a</strong><strong>d</strong><strong>i</strong><strong>k</strong><strong>a</strong><strong>n</strong><strong> </strong><strong>jawaban</strong><strong> terbaik</strong></p><p><strong>#</strong><strong>F</strong><strong>o</strong><strong>l</strong><strong>l</strong><strong>o</strong><strong>w</strong><strong>,</strong><strong> </strong><strong>Like </strong><strong>&amp;</strong><strong> </strong><strong>5</strong><strong> </strong><strong>Star</strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jika-keliling-alas-kubus-adalah-12-cmmaka-volume-kubus-tersebut-232",
            "question": "Jika keliling alas kubus adalah 12 cm,maka volume kubus tersebut adalah\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>K= 2\u00d7(p+l)</p><p>K= 12 cm</p><p>K= 2\u00d7(3+3)</p><p>=12 cm</p><p>V= 3\u00d73\u00d73</p><p>= 27 cm\u00b3</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "kelapa-sangat-banyak-manfaat-nya-diantaranya-air-kelapa-hijau-ya-495",
            "question": "Kelapa sangat banyak manfaat nya, diantaranya air kelapa hijau yang dapat digunakan untuk ... .    a. Menyembuhkan sakit gigi\r\nb. Mencuci kaki dan tangan\r\nc. Menyembuhkan orang keracunan\r\nd. Mandi dan mencuci\r\n Berikut ini tanaman obat yang sering digunakan sebagai bahan campuran pembuatan bandrek adalah....\r\na. Kunyit c. Jahe putih\r\nb. Jahe merah d. Temulawak\r\n Tanaman obat yang dimanfaatkan daun nya adalah... .\r\na. Daun kapuk c. Daun melinjo\r\nb. Daun sirih d. Daun kelapa\r\n\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p><strong><em><u>1.A. </u></em></strong><strong><em><u>Menyembuhkan </u></em></strong><strong><em><u>Sakit </u></em></strong><strong><em><u>Gigi</u></em></strong></p><p><strong><em><u>2.B</u></em></strong><strong><em><u>.</u></em></strong><strong><em><u> </u></em></strong><strong><em><u>Jahe </u></em></strong><strong><em><u>Merah</u></em></strong></p><p><strong><em><u>3.</u></em></strong><strong><em><u>B</u></em></strong><strong><em><u>.</u></em></strong><strong><em><u> </u></em></strong><strong><em><u>Daun </u></em></strong><strong><em><u>Sirih</u></em></strong></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Maaf Kalau Salah Dan Semoga Membantu</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p>1. C. Menyembuhkan orang keracunan</p><p>2. C. Jahe putih</p><p>3. B. Daun sirih</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membantu maaf kalau salah</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}